沉默 與 壓迫 , 一反傳統!

沉默 與 壓迫
一反傳統!

相信大家都知道粉嶺再次發生以死明志嘅事
我知道大家都好叻好努力
但係我地唔可以再比任何人犧牲!
當下我地更加要學下點去面對 點去宣洩,排解心中嘅負面情緒 整理個人

訊息萬變 令到我地未令夠完完全全舒發情緒就要接收新資訊
壓力日積月累之下到臨界點就會突然一次過爆曬出嚟
依個計時炸彈絕對不容忽視
而且最重要嘅係事前往往沒有任何徵兆
身邊人難以察覺
所以
唔該大家
睇完依段文字之後
去關心下身邊嘅人
不論係你一直都唔可以改變其想法嘅雙親
定係同你有同樣想法嘅朋友
都需要支持 關心
雙親可能政見唔同 但係都可以相互關心
簡單一句 加油 love u
起碼都令對方知道會CARE
比佢知到就算因為依件事帶來嘅爭吵之後都係會care對方 都係有溫暖

政見相同嘅
不論熟唔熟
都去主動關心下
Send個whatsapp
講句加油 同你一齊撐住
一個主動嘅行為
分分鐘救到一個人

其次,
約班fd出嚟
講下自己嘅感受
搵形容詞形容下自己就當中帶來一連串嘅事有咩野感受
e.g.我睇到依件事之後覺得好嬲,因為…….
等自己清楚明白自己嘅感受 講出嚟會舒服D
嘗試發洩出嚟
唔想太影響到人嘅可以試下去海邊大叫 或者UM住個嘴叫 甚至喊出嚟
再唔係可以企係到繃緊全身(全身用力) 1分鐘之前放鬆 做到自己覺得舒服
記得!
目的係舒發個人情緒
並非累積群體思想
盡可能約出嚟同人講
過程中有可能諗埋一邊或情緒崩潰
極需要面對面進行
唔建議獨自或文字下進行
如果真係冇人傾到
我留低個tg做樹洞:@hello0102

最後，就71遊行有D建議
正如一開始咁講
沉默 與 壓迫
一反傳統!
我建議係遊行期間盡可能保持寧靜 Silent protest
起點同終點除外
比大家係好多人嘅情況下提供一個寧靜嘅空間
感受下身邊嘅香港
讓自己思考下依個月發生嘅事
好嘅又好 e.g香港人好團結
唔好嘅都好
排解下自己嘅情緒
有需要嘅同身邊嘅朋友細細聲講下自己嘅感受
但主要以安靜為主
訴求用紙寫出嚟舉起

點解要咁用靜默遊行
1. 比自己一個排解空間,感受香港
2. 悼念死去嘅義士,用最大規模嘅方法表達對佢地嘅尊敬
3. 對漠視民意嘅控訴,成個區靜默相信史無前例
4. 仇恨並非出路，寧靜係我地嘅武器

相信大家喺圖書館都曾經感受過因空氣中嘅寧靜而帶來嘅壓迫感
又如睇恐怖片當成個戲院靜曬 心中自然感到極度不安 擔憂
因為我地習慣身處有聲音嘅世界
突然嘅寧靜令人難於習慣 往往帶來不少心理壓力
依種無形嘅壓力 正正係我地每人都擁有嘅武器
Silence is the most powerful scream

我地可以從心裏面將依種寧靜轉為一個比我地思考嘅時間
但係警察因為我地咁多人又咁靜上頭又有壓力之下會好不安會不斷強化 令到佢地感到被Isolate
而且可以聽到佢地之間嘅對話
再者有突發情況嗰陣因為好靜一叫好遠都會知咩野事
我嘅目的係比我地有回復心理健康嘅機會又會比到壓力佢地
唔好主動挑釁
面對挑釁用漠視嚟回應
唔駛再咁勞氣
答左咁多次明嘅人就會明
唔明嘅再答都冇用
之後!去到總點一次過大大聲講出嚟
去到總點兄弟爬山

今次我要一反傳統!
打心理戰!